通街夾公仔機是警號？ 網民：台灣人的辛酸

11月01日(三) 18:27
夾娃娃機店一窩蜂出現，內行人指出台灣的警訊。（中時資料圖片）
夾娃娃機店一窩蜂出現，內行人指出台灣的警訊。（中時資料圖片）

夾公仔機店及無人夾公仔機店近年愈開愈多，但竟然暗藏台灣人的警號？有台灣網民分析，這些夾公仔機開店速度快，最大的原因是沒人頂手，實體店面被網購打敗，而生活苦悶民眾只能寄情於10元（新台幣．下同）小娛樂。

有台灣網民近日發文，指自己對坊間夾公仍機店熱潮，做了深入的觀察。他指出，最近在路上看到一堆店舖半夜燈火通明，心想現在周圍都開24小時，結果每一間走進去發現都是夾公仔機的店，令他感到驚訝。

至於為何愈來愈多人加入夾公仔機行業，來分一杯羹？網民則分析，最大的原因其實就是沒人這些吉舖無人頂手，店主覺得讓其丟空也沒意思，就索性租給那些夾公人機主人來設點。

這種現象顯示，現在沒有店家有能力擴展業務，因為網購開始取代了實體店面，也沒人願意頂下店面做生意，亦沒辦法聘請店員來擴大就業，沒有人願意負擔這些成本。第二個問題是，這樣的夾公仔機店有市場，是因為大家只能花10元玩這些小遊戲，愈是生活苦悶，愈是工作不順，就只能鍾情於這種小娛樂，其實也是一種滿悲哀的情況。

網民無奈表示，都會區出現夾公仔機熱潮，這其實也是一個警訊，「只能說滿街的娃娃屋，其實也是滿滿的台灣人辛酸啊」。

只能說滿街的投注站，其實也是滿滿的香港人辛酸啊

台灣網店有冇日本Amazon 咁勁咁呀？

又唔見日本週街都係夾公仔機。

日本機舖好大份營利都係夾公仔
秋葉原好多機舖地舖兩層全層都係夾公仔機

無人租咪減租

可能班友發現減完租嘅利潤仲少過夾公仔呢

台灣又唔同香港

有滿街咩

香港都好多肥仔開倉

彌敦道分店有見過靚女店員

台灣果d夾公仔機根本夾唔撚到

難D ?

個夾好似十年冇食飯咁 完全唔係夾

只能說滿街的順豐店，其實也是滿滿的香港人辛酸啊

只能說滿街的藥房，其實也是滿滿的香港人辛酸啊

香港都越來越多自助洗衣鋪

肥仔開倉個模式唔算
佢唔係長期hole個鋪位

中時
此貼已完

咩hole

sega,Taito round1 呢類係請店員開鋪做呢類生意點同，
而家台灣果d 係係間丟空既鋪位放幾部機算數

hole 同hold唔會比人屌蝗架可